<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<HLA xmlns="data:KL00001:1:1">
  <ISSUE>
    <zsc_pid>GORDGSP0A0C9
</zsc_pid>
    <zsc_shrnuti>Poskytuje přeúčtovací, rozúčtovací a transformační mechanizmy pro automatizovanou funkční podporu manažerského účetnictví. Umožňuje sledovat kompletní hospodářskou informaci tzn. finanční i nefinanční. Díky modulu jsou hospodářské informace zachyceny nezkreslené legislativou a v potřebné míře detailu.
</zsc_shrnuti>
    <zsc_slogan />
    <summary>Rozúčtování nákladů (RON)</summary>
    <description>Rozúčtovacími a transformačními nástroji umožňuje data finančního účetnictví transformovat na účetnictví manažerské. Děje se tak nástroji, díky kterým je možné zápisy přenášet do samostatného fyzicky odděleného účetního okruhu, přeúčtovat (např. na podrozvahové účty atp.) rozúčtovávat účetní zápsy do požadovaných podrobností a to na základě definovaných rozvrhových základen. Rozvrhové základny je možné v modulu pořizovat ručně, získávat je generováním z již zaúčtovaných dat (např. různé druhy režijních přirážek), získávat z jiných agend GINISu, nebo též importovat ze souborů MS Excel nebo různých datových rozhraní tak, aby byly obsluze vždy jednoduše k dispozici. V rámci deníku lze modulem účetním způsobem zachycovat kompletní hospodářskou informaci, tzn. finanční i nefinanční. Obsahuje řadu fuknčností, díky kterým lze rozúčtování takřka bezobslužně automatizovat.</description>
    <PRINOSY>
      <prinos>Jsou k dispozici ekonomické informace v patřičném detailu, ale s minimalizací zatížení personálu
</prinos>
    </PRINOSY>
    <PRINOSY>
      <prinos>Vedení ekonomických informací včetně nefinančního rozměru hospodářských dějů
</prinos>
    </PRINOSY>
    <VYHODY>
      <vyhoda>Samostatný fyzicky oddělený účetní okruh, nezávislý na účetnictví a rozpočtu
</vyhoda>
    </VYHODY>
    <VYHODY>
      <vyhoda>Kompletní hospodářská informace, tzn. finanční i nefinanční ve vzájemné souvislosti
</vyhoda>
    </VYHODY>
    <VYHODY>
      <vyhoda>Předpisy pro rozúčtování (rozvrhové základny) lze získávat z mnoha zdrojů
</vyhoda>
    </VYHODY>
    <VYHODY>
      <vyhoda>Nativní propojení na moduly agendy Controlling
</vyhoda>
    </VYHODY>
  </ISSUE>
</HLA>